\section{Função inversa}

  Dada uma função $\function{f}{A}{B}$,
  quando é que a função
  \begin{equation*}
    \functionarray{f^{-1}}{B}{A}{f(x)}{x}
  \end{equation*}
  está bem definida?

  A função \emph{``suco de fruta''} é inversível?
  E a função \emph{``picolé''},
  que pega um suco e leva num picolé?
  Bem{\ldots}
  a função \emph{``picolé''} parece ser inversível,
  já que basta derreter o picolé para ter o suco de volta.

  \nftikzpic[popsicle_to_juice]
    {00/02/figs/popsicle_to_juice.tikz}

  \emph{Fisicamente},
  parece ser impossível inverter a função \emph{``suco de fruta''}.
  Mas os matemáticos não estão muito interessados em saber se é
  \emph{fisicamente} possível ou não.
  No nosso caso,
  inverter significa fazer a correspondência inversa.
  No caso do suco,
  significa dizer de qual fruta veio o tal suco.
  De qual fruta veio o \emph{suco de limão}?
  Ora{\ldots}
  veio do \emph{limão}!!!

  \begin{example}
    A função
    \begin{equation*}
      \functionarray{f}{\reals}{\reals}{x}{\abs{x}}
    \end{equation*}
    não é inversível.
    Mas a função
    \begin{equation*}
      \functionarray{g}{\setsuchthat{x \in \reals}{x \leq 0}}{\setsuchthat{x \in \reals}{x \geq 0}}{x}{\abs{x}}
    \end{equation*}
    é inversível.
  \end{example}
